ซีไอเอระบุเด็ก-สตรี ถูกหลอกขายสหรัฐ กว่าครึ่งแสนคน/ปี

วันจันทร์ ที่ 3 เมษายน พ.ศ.2543
ซีไอเอระบุเด็ก-สตรี ถูกหลอกขายสหรัฐ กว่าครึ่งแสนคน/ปี

นิวยอร์ก - ซีไอเอ ชี้ มีเด็ก และผู้หญิง จากเอเชีย ละตินอเมริกา และยุโรปตะวันออก 
ที่ถูกหลอกมาขายบริการทางเพศ เป็นแรงงานทาส หรือคนใช้ ในสหรัฐ มากถึงปีละ 50,000 
ราย

หนังสือพิมพ์นิวยอร์ก ไทม์ส ของสหรัฐ ฉบับวานนี้ ได้เปิดเผยรายงานของหน่วยข่าวกรองกลางสหรัฐ 
(ซีไอเอ) ที่ระบุว่า ในแต่ละปี มีเด็กและผู้หญิงจากประเทศในแถบเอเชีย ละตินอเมริกา 
และยุโรปตะวันออก ถูกล่อลวงมายังสหรัฐ เพื่อบังคับให้ค้าประเวณี เป็นแรงงานทาส 
หรือคนใช้ไม่ต่ำกว่า 50,000 ราย

นิวยอร์ก ไทม์ส กล่าวถึง รายงานเรื่อง "การค้าผู้หญิงอย่างผิดกฎหมายสู่สหรัฐ : 
วิธีการเดียวกับสมัยการค้าทาส" ความยาว 79 หน้า ว่า เป็นการแสดงให้เห็นถึงภาพในวงกว้างของการค้าอย่างผิดกฎหมายประเภทนี้ 
ทั้งยังแสดงให้เห็นว่าหน่วยงานของรัฐต้องเผชิญกับความลำบากอย่างไรต่อการจัดการกับเรื่องนี้

รายงานฉบับนี้ ที่จัดทำขึ้นจากการสัมภาษณ์เจ้าหน้าที่รัฐบาล เจ้าหน้าที่บังคับคดี 
เหยื่อผู้เคราะห์ร้าย และผู้เชี่ยวชาญ ทั้งที่อยู่ในสหรัฐ และต่างประเทศมากกว่า 
150 ราย รวมถึงการศึกษาจากเอกสารการสอบสวนคดี และสิ่งตีพิมพ์เกี่ยวกับเรื่องนี้ขององค์กรระหว่างประเทศ 
เปิดเผยด้วยว่า แหล่งส่งออกผู้หญิงมายังสหรัฐในอันดับต้นๆ คือ ไทย เวียดนาม จีน 
เม็กซิโก รัสเซีย และสาธารณรัฐเช็ก

นอกจากนี้ ยังพบว่า เจ้าหน้าที่ของรัฐมักจะไม่ชอบทำคดีเกี่ยวกับเรื่องนี้ เพราะต้องประสบความลำบากในการสืบสวน 
และส่งฟ้องศาล ยิ่งไปกว่านั้น สหรัฐยังไม่มีกฎหมายที่มีประสิทธิภาพเพียงพอ ที่มุ่งเป้าเพื่อแก้ปัญหานี้โดยเฉพาะ 
ซึ่งหมาย ความว่า จะมีการลงโทษผู้กระทำผิดเพียงเล็กน้อยเท่านั้น

รายงานยังอ้างถึงความพยายามหลายอย่างที่จะแก้ปัญหานี้ แต่ส่วนใหญ่มักจะเจออุปสรรค 
ทำให้การดำเนินการไม่ได้ผล โดยเมื่อ 2 ปีที่แล้ว ขณะที่จำนวนผู้เคราะห์ร้ายที่โดนหลอกให้มายังสหรัฐสูงถึง 
100,000 รายนั้น เจ้าหน้าที่ประเมินว่า รัฐบาลมีการดำเนินคดีในเรื่องนี้ไม่เกิน 
250 ราย

ส่วนหนึ่งของรายงาน มีการบอกเล่าเรื่องราวของผู้หญิงต่างชาติรายแล้วรายเล่า ที่ส่งจดหมายมาสมัครงานตามโฆษณารับสมัครงานเป็นพี่เลี้ยงเด็ก 
เสมียนขายสินค้า เลขานุการ หรือพนักงานเสิร์ฟอาหาร ในสหรัฐ แต่เมื่อเดินทางมาถึง 
กลับพบว่าไม่มีงานตามที่สมัครไว้ ทั้งยังถูกกักขังไว้ภายใต้การคุมเข้มของยามรักษาการณ์ 
ซึ่งในที่สุดแล้วจะโดนบังคับให้ค้าประเวณี หรือเป็นทาสรับใช้ และบางรายจะถูกขายตัวให้กับเจ้าของซ่องในทันที 


Krungthep Turakij Newspaper
